---
title : 'பதவி வகிப்பது எளிதா?'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'pathavi-vagippathu-elithaa'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "பதவி வகிப்பது எளிதா?" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## பதவி வகிப்பது எளிதா?

அரசியாரின் தம்பி சோமேசன் ஒரு நாள் அரண்மனைக்கு வந்து சேர்ந்தான். அவனைக் கண்டதுமே மன்னருக்குத் தர்ம சங்கடமாக இருந்தது. ஏதாவது அசட்டுத் தனமாகச் சொல்லி தொந்தரவு கொடுக்கப் போகிறானே என்று இருந்தது.

அவர் எதிர்பார்த்த படி ஆயிற்று. தன்னையும் அரசவையில் ஓர் அதிகாரியாக நியமிக்க வேண்டும் என்று தனது சகோதரியை வற்புறுத்தத்  தொடங்கினான்.அரசியார் தன் கணவரிடம் தனது தம்பியின் வேண்டுகோளைப் பற்றி தெரிவித்தார்.

"யார் யாரோ மந்திரிகளாகவும், அதிகாரிகளாகவும் இருக்கும் போது என் தம்பியும் இருந்து விட்டுப் போகட்டுமே" என்று மன்னரிடம் வற்புறுத்தினாள் அரசி. யாரை வேண்டுமானாலும் அதிகாரியாக மந்திரியாக நியமித்து விட முடியாது. ஏதாவது ஒரு தகுதி இருந்தால் ஒழிய அந்த மாதிரிப் பதவிகளை வகிப்பது கஷ்டம் என்றார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

உங்கள் அரசவையில் இருக்கும் தெனாலி ராமன் மட்டும் பெரிய மேதாவியோ? அவரையே அரசவையில் செல்லப் பிள்ளை மாதிரி வைத்து இருக்கிறீர்கள். அவரை விட என் தம்பி அப்படி ஒன்றும் மோசமாகி விட மாட்டான் என்று பிடிவாதம் பிடித்தார் அரசியார்.

நீ நினைப்பது போல் தெனாலி ராமன் முட்டாள் அல்ல. அவன் பெரிய மேதாவிகளை எல்லாம் விடச் சிறந்த அறிவு நுட்பம் வாய்ந்தவன் என்றார் மன்னர். ஆனால் அரசியின் காதில் மன்னர் கூறுவது எல்லாம் விழவில்லை. என் தம்பிக்கு அரசில் ஓர் உத்தியோகம் தர வேண்டும் என்பதிலேயே அவள் குறியாக இருந்தாள்.

மனைவியின் நச்சரிப்புத் தாங்க மாட்டாமல் சோமேசனையும் ஒரு அரசாங்க அதிகாரியாக நியமித்தார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். ஒரு நாள் மாலையில் அரண்மனை நந்தவனத்தில் மன்னரும் அரசியாரும் உலாவிக் கொண்டு இருந்தார்கள். அப்போது உடன் சோமேசனும் இருந்தான். உலாவியவாறு இருந்த மன்னர் நின்று சற்று தொலைவில் நாலைந்து மாட்டு வண்டிகள் செல்வதை கவனித்தார்.

உடனே சோமேசன் பக்கம் திரும்பி, "சோமேசா, அதோ தொலைவில் வண்டிகள் செல்லுகின்றன. அவை நமது நாட்டு வண்டிகளா அல்லது அயல் நாட்டு வண்டிகளா என்று தெரியவில்லை. விசாரித்து வா" என்று கூறினார். சோமேசன் ஓட்டமும் நடையுமாக அந்த வண்டிகள் செல்லும் இடத்திற்கு விரைந்தான். சற்று நேரம் கழித்துத் திரும்பி வந்தான். அந்த வண்டிகள் அயல் நாட்டில் இருந்து வந்தவை என்றான்.

அந்த வண்டிகள் நமது நாட்டுக்காக வந்தவையா அல்லது நமது நாட்டைக் கடந்து செல்லுகின்றனவா என்று விசாரித்து வா என்றார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். சோமேசன் மறுபடியும் ஓடினான். சிறிது நேரம் கழித்துத் திரும்பி வந்து நமது நாட்டில் தான் தங்கப் போகிறார்களாம்" என்றான்.

இவ்வளவு தூரம் போன நீ அந்த வண்டியில் என்ன சரக்கு ஏற்றப்பட்டு இருக்கிறது என்பதை விசாரிக்க வில்லையே என்றார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். சோமேசன், அதற்கென்ன? விசாரித்து விட்டால் போகிறது என்று ஊட்டமும் நடையுமாக மறுபடியும் சென்றான். பின்னர் திரும்பி வந்து அந்த வண்டிகளில் நெல் மூட்டைகள் இருக்கின்றனவாம் என்றான்.

பின்னர் அந்த நெல் மூட்டைகளை விற்பனை செய்ய வந்து இருக்கிறார்களா? அல்லது யாருக்காவது கொடுக்க வந்து இருக்கிறார்களா? விற்பனைக்கு என்றால் என்ன விலை? விலையை மேலும் குறைக்க மாட்டார்களா? என்பன போன்ற ஒவ்வொரு கேள்விக்கும் சோமேசன் ஒவ்வொரு தடவை அலைய வேண்டி இருந்தது. அரசியாருக்கு கோபம் வந்து விட்டது.

என் தம்பியை அரசாங்க அதிகாரியாக மதிக்காமல் ஒரு வேலைக்காரனைப் போல கேவலமாக நடத்துகிறீர்கள் என்று வருத்தப்பட்டார். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் அரசியாரிடம் பதில் ஒன்றும் பேசாமல் சோமேசனை அனுப்பி தெனாலி ராமனை அழைத்து வரச் சொன்னார்.

தெனாலி ராமன் வந்ததும், "தெனாலி ராமா, தூரத்தில் ஏதோ சில வண்டிகள் செல்லுகின்றன. அந்த வண்டிகளை பற்றி விபரம் வேண்டும்" என்றார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர். தெனாலி ராமன் ஒரு பணியாளனை அழைத்தான். நீ சீக்கிரமாகச் சென்று அந்த வண்டிக்காரர்களை மன்னர் அழைப்பதாக உடனே அழைத்து வா என்றான். பணியாளன் உடனே குதிரை மீதேறி விரைந்தான்.

சிறிது நேரத்திற்கெல்லாம் வண்டிக்காரர்கள் அனைவரும் வந்து மன்னரையும் தெனாலி ராமனையும் வணங்கி நின்றனர். இந்த வண்டிகள் எங்கு இருந்து வருகின்றன என்று கேட்டான் தெனாலி ராமன். அண்டை நாட அயோத்தியா புரியில் இருந்து வருகின்றன என்றான் வண்டிக்காரர்களில் ஒருவன்.

இந்த வண்டிகளை என்ன பாரம் ஏற்றியிருக்கிறீர்கள்? என்று தெனாலி ராமன் கேட்டான். அதற்கு அந்த வண்டிக்காரன் நெல் மூட்டைகள் என்று பதில் கூறினான். இந்த நாட்டில் யாரவது நெல் கேட்டு அவர்களுக்காக கொண்டு வருகிறீர்களா? அல்லது விற்பனை செய்யலாம் என்று வந்து இருக்கீறீர்களா? என்று தெனாலி ராமன் கேட்டான். அதற்கு அந்த வண்டிக்காரர் விற்பனைக்கு தானுங்க என்று கூறினான்.
ஏன் உங்கள் நாட்டில் விற்பனை ஆகவில்லையா? என்று தெனாலி ராமன் கேட்டான். அங்கே சிறிது வறட்சியும் பஞ்சமும் நிலவுகிறது. அதனால் நெல்லை வாங்குவதற்கு யாருக்கும் வசதியில்லை.

தெனாலி ராமன் நெல்லின் மாதிரி கொஞ்சம் எடுத்து வரச் சொல்லிப் பார்த்து ஒரு விலை பேசி அரண்மனைக்குத் தேவைக்கு நெல் முழுவதையும் வாங்கி விட்டான். பின்னர் மன்னரிடம் விடை பெற்றுக் கொண்டு போய் விட்டான் தெனாலி ராமன். மன்னர் அரசியாரை நோக்கி, "பார்த்தாயா? மிகவும் அற்ப விஷயமாக இருந்தாலும் அதற்கும் கொஞ்சம் அறிவு தேவைப்படுகிறது என்பது புரிகிறதா? என்றார்.

## கதையின் நீதி:

எந்த ஒரு விஷயமாக இருந்தாலும் நன்கு சிந்தித்து புத்திசாலி தனத்துடன் செயல்பட வேண்டும் என்பதை நாம் தெனாலி ராமன் செயலில் இருந்து கற்றுக் கொள்ளலாம்.



